\documentclass[UTF8,a4paper,12pt]{article} %文档类型
%常用的文档类有:article, book, beamer, ctexart, ctexbook
%常用的选项有:
%10pt(缺省值)，11 pt, 12pt指定基本字体的大小
%letterpaper(缺省值)，a4paper, a5paper, ... 指定纸张的大小
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{ctex}
\usepackage{xcolor}
%多种公式环境和数学命令
\usepackage{float}
\usepackage{array}           %数组和表格制作
\usepackage{fancyhdr}        %页眉页脚设置
\usepackage{listings}        %代码输入环境
\usepackage{graphicx}        %插图
\usepackage{tabularx}        %自动设置表格列宽
\usepackage{multirow}        %跨行表格
\usepackage{multicol}        %跨列表格
\usepackage{titlesec}        %标题设置
%\titleformat{\section}{\normalfont\Large\bfseries\center}{\thesection}{1em}{}
\usepackage{titletoc}        %目录格式设置
\usepackage[top=2.5cm,bottom=2.0cm,left=2.0cm,right=2.0cm]{geometry} %页边距
\newcommand{\hei}{\CJKfamily{hei}}  %定义的新命令
\newcommand{\li}{\CJKfamily{li}}
\linespread{1.5} %全文1.5倍行距
%代码格式设置
\lstset{numbers=left, numberstyle=\tiny, keywordstyle=\color{blue!70}, commentstyle=\color{red!50!green!50!blue!50}, frame=shadowbox, rulesepcolor=\color{red!20!green!20!blue!20},escapeinside=``, xleftmargin=2em,xrightmargin=2em, aboveskip=1em}


\begin{document}
\title{\hei 《数学建模》——第一周作业}
\date{\today}
\author{姓名:~陈~方~舟~~~~~~~~~~学号:15220172202255}
\maketitle

1、试指出下列各题中所有可能的变量，哪些变量最重要？（可能并没有标准答案，或者没有最好只有更好的答案）：

(1)继19年前，“深蓝”在象棋领域赢了人类大师之后，2016年3月15日，五局总比赛定格为1-4，阿尔法围棋取得压倒性胜利。试分析到底阿尔法会不会最终战胜人类?

\textbf{答：}人类棋手的水平、阿尔法围棋的水平

(2)一家零售店要建造一个新的停车场。停车场应该怎样照明? 

\textbf{答：}成本、照明的时间段、照明亮度、照明角度及光照覆盖范围

(3)一位农民期望他的地里种植的粮食农作物的产量达到最大。他正确地判别问题了吗?

\textbf{答：}农作物品种、农作物品质

(4)卫生部门想要了解一种新药对控制人口中的某种疾病是否有效。

\textbf{答：}用药时间长短、治愈后再患该病的比例、治愈患者数占总患者数的比例

2、对下列各题，试抽象出值得研究的问题并列出会影响问题的变量．哪些变量可以完全忽略？哪些变量在开始时可以认为它们是常数？指出你想收集的数据： 

(1)一位植物学家有兴趣研究叶子的形状以及影响叶子长成这种形状的各种支配力量．她从一棵白橡树的底部剪下几片叶子，发现叶子相当宽没有很明显的锯齿形．当她到树的顶部去看时，她发现有很明显的锯齿形而几乎没有展得很宽的叶子。 

\textbf{答：}研究叶子形状与所处的位置的关系。白橡树所在的位置可以忽略，叶子的形状大小可以认为是常数，收集不同叶子所在的位置及其形状。

(2)不同大小的动物其他特性也不同.小动物比之于较大的动物，叫声尖细、心跳较快以及呼吸次数更多．另一方面，较大的动物的骨骼比小动物的骨骼更为强健，较大的动物的直径和体长之比大于小动物．所以，当体格从小到大增加时，存在着以和动物尺寸的比例相应的规则的变形。 

\textbf{答：}考虑以和动物尺寸的比例相应的规则的变形的同时，考虑叫声、呼吸次数等特征。动物成长过程的规则变形可以忽略，同一种类的动物尺寸可以认为是常数，收集不同尺寸动物的叫声、呼吸次数的数据。

(3)MH370的搜索是飞机在海面上对海面连续拍摄，然后将视频传给卫星，卫星传回后台，通过观看、分析是否有可以的残片。但是图像和视频传输太慢，怎样才能快呢？ 

\textbf{答：}研究图像和视频的清晰度、图像的尺寸、视频的长度、图像和视频的数量与传输速度的关系。图像和视频拍摄的时间和位置可以忽略，同一设备拍摄的图像和视频的清晰度可以认为是常数，收集不同设备拍摄的图像与传输速度、同一设备不同时长的视频与传输速度的数据。

(4)一家公司拥有一队卡车，面临因卡车使用年限和油耗而增加的维修费用 

\textbf{答：}研究卡车队的维修费用。不同卡车的行驶路径可以忽略，不同卡车的使用年限和油耗可以看成是常数，收集卡车不同使用年限和油耗增加的维修费用。

(5)怎样提高我们的能力，使得每学期都能报名上最好的班级? 

\textbf{答：}研究不同学生的判断分析能力和信息获取能力与每学期选课班级的情况。学生的心理因素可以忽略，相同能力的学生的能力情况可以认为是常数

(6)了解自己家庭如何理财的? 

\textbf{答：}研究不同收入对理财方案的影响，不同时间的通货膨胀率可以忽略，不同时间相同收入的理财情况可以认为是常数，收集所有支出明细数据

3、研究下面各个课题：试研究新冠病毒的传播力和传播机理，先考虑涉及什么变量？主要变量有哪些？

\textbf{答：}确诊人数、确诊病例平均接触人数、潜伏期长度、传染率、康复者。主要变量是确诊病例平均接触人数、传染率。



\end{document}